點解日本兵殺左人,李鳳儀就要死

公平咩

我都費撚事勸你

點解鯨魚唔係魚呀

點解我會入左黎 屌你老母

共業

當年睇到果刻真係幾震撼

應該係講緊不一不二 唔係共業

個死人頭搞到我訓唔著

正如點解劉德華發嬲舞棍,隻雀仔就要死?
因為劉德華發嬲(因),所以雀仔就要被打死(果),唔關前世今生事,而係因果關係
而張栢芝因為業太重,今世一定要還,再加上前世因為日本兵殺人呢個因,所以張栢芝要被人斬頭死
利申個人見解同sorry for 1999

世事如此

屌你

這一刻我站在何地,怎麼竟跟你活在一起,緣走鏡中花,留在鏡中死

咩戲？

大隻佬 都唔識

睇過，唔記得，淨係覺得套野好垃圾

又釣魚, 講到爛
李鳳儀唔係日本兵, 但係佢上一世嘅惡業都足夠今世去受人地嘅惡果
劉華一開波覺得唔公平, 唔係自己嘅債但係又要自己還
然後佢師傅點出一個共業思想, 就算喱個惡因同你冇關, 你自身嘅惡業都夠你去受喱個惡果, 因為因果係共同嘅

補充一點,佛學中有一觀點,
因果到嘅時候,眾生都無分別,簡單啲即係你種善因,但善果唔一定報俾你,反而其他人嘅惡果會報俾你
所以佛教渡人向善,唔係渡一個人,而係渡眾生就係咁解

好西利既統治手段
你自己向善唔得 仲要渡人向善

不嬲都話宗教就係獨裁

信耶穌得永生

咁都係叫你向善姐

細個啊爸買咗DVD，我自己偷偷開嚟睇，我都唔知大隻佬套嘢會有呢幕，搞到有一排見到「張柏芝」呢三個字都驚驚哋

阿賴耶識種子床入面日本兵=李鳳儀

你嗰時睇閃卡係咪睇到鳩都縮埋

想問邊部經典有提到呢一點？

錢唔係你賺
但對地球污染全地球生物埋單

假如有日能逃離地球
善果都係留俾種惡因既人

當你時間無限大
因果一定成立啦
共業似matrix

其實就係蝴蝶效應
不過佛學用因果去解釋啫

孫果！！！！！

觀音:佛祖你計因果快唔快
佛祖:快
觀音:日本兵批咗人個頭落嚟,點搞
佛祖:批返張栢芝個頭落嚟
觀音:錯喎
佛祖:但係我快嘛

以佛學角度嚟講
佛陀係發現咗個世界係咁運作
套運作唔係佢創造
亦唔係佢發明
佢只係話俾大家知佢發現嘅事
將世界比喻為一隻Game
佛陀係已經爆機
然後寫攻略教人點爆
至於隻Game好唔好玩
啲Bug多唔多
平衡度做得好唔好
其實唔關佛陀事
因為隻Game唔係佢整出嚟

結論: 做人唔應該比善惡束縛 點做有利就應該點做因為日後果報同你根本種下嘅因無直接關係

無得解 因為唔係因果關係 世界就係咁唔公平

點解一定係李鳳儀受先？
首先佢係有前世業，但點解要前世業今世還？？？

入黎前已估到有果張相

藍色窗框，每個人睇完都會有自己理解。

我理解李鳳儀上世的確係日本兵，劉華話佢唔係日本兵，日本兵唔係佢嘅意思係所謂嘅前世同今生係兩個個體，上世嘅你自然唔係今世嘅你；同時基於「我」係佛學入面根本唔存在（五蘊無我），點解「我」要受上一世個「我」嘅果，好唔公平。

而因果就係咁唔公平，就好作用力同反作用力，有作用力就會受返反作用力，不過個反作用力反到你依世先受返。

比喻得好好 明哂

黑狗偷食白狗當災 就係咁簡單

眾生都係因緣而生（最簡單就係卵子受精加十個月同其他因素）跟住因緣以散（壽命，疾病，意外）

跟本就冇一個我字，所以跟本冇咩前世今生

好多人成日話點解好人冇好報 壞人冇惡報

呢句說話只係人一箱情願既諗法

當人見到d事同呢句說話唔符合就會執著跟住產生煩惱

其實呢個世界所有野都冇善惡之分

只係人類只以為是為所有事情冠以善惡之名

其實換個角度睇，你當呢個世界只係一部計數機

所有發生既野只係代數同公式，你入咩data部機就計咩結果比你

你會唔會去話加減係善 乘除數係惡

最後總結：一即係全 全即係一

係
所以殺人放火金腰帶
但都鼓勵你做好人既,不過唔好諗好心有好報
只係你好心,其他人可能受到,人地惡,你可能會受到個惡
如果人人都好,就人人都好

唔撚係咁解囉戇鳩

戇撚柒鳩咪鳩噏啦

見唔到利申呀？油頭死毒撚，自己盲撚咗就唔好係度亂吠啦

加個個人見解就唔屌得 免死金牌啊 收皮啦

鳩噏就係鳩噏 智障

點解我生得咁靚仔但係甩頭髮，點解佢生得咁樣衰但係無甩頭髮

我不認同你的說法 但我誓死捍衛你說話的權利
呀！唔好意思，唔記得啲狗係無言論自由

你說話得 錯就要屌啦 戇鳩 我又唔係唔俾你講

係錯就屌 咁都唔撚明就收皮

仲要上面話個人見解 下面屈鳩佛教

你講邊段經典有咁講過

完全封鎖啊屌你屌你老母

完全封鎖個生番戅鳩，自己無言論自由就係度亂吠亂屌

上咁耐連登真係第一次有人逼我完全封鎖佢

啱呀

請善用起底功能
可憐下人地啦

( Show Blocked User - 希特拉 )

我都想知出自邊部佛經

點解係統治手段叫你向善叫統治你咩?

自己演繹，所以演繹錯誤都唔出奇，我樂意接受批評，但好似上面條生番狗就不了

以為你想搞爛gag

我冇讀佛經，只係好似同以前聽既唔同所以好奇問下姐。睇左上面高登條link 好似又岩，至少係套戲想講既野。

點解拍得咁兒戲,明明話斬頭
但仲見到條頸,求其搵D葉擋住都好呀
拍果時冇睇嫁咩

成套戲個d佛學思想九唔搭八，你悟到任何佛理先至出奇

咁係鼓勵人行惡WOW
你行善,但有機會惡報
你行惡,有機會有善報,惡報都係應該,抵死
咁行惡著數好多

自私仔就係諗著數唔著數

完全唔明套野點解要加呢段

唔關前世今生但又上世業重下世還
其實講緊乜9， 你都係組織下

大隻佬有幾難明，只係單純因果關係之嘛

唔係你中可能係你家人中呢,點知
如果人人行惡咁咪冇人幸免囉
即係大陸咁,個個賣大頭奶粉,頭髮油,你自己唔買,可能你屋企人都食左

因為日本兵殺左人，李鳳儀就要死。
呢個咪解釋

因為落雨，所以地下有水氹

on9
落下有水氹係直接導致既
完全唔撚同,你會唔會話我今朝起身遲左,所以屋企好多甲由
關咩事

學佛幾年都冇聽過呢種講法

自己演繹就唔係'佛學中有一觀點'喎師兄
亂扮佛陀講嘢好大惡業

我覺得如果根據呢套理論
應該隨心所欲咁活著 唔使刻意行善行惡
因為善惡報應 估計唔到控制唔到
你都唔知上世帶俾你咩 你都唔知帶俾d咩下世
活在當下先最重要

對於佛黎講呢個咪直接導致囉
on9既咪唔明囉
好似科學原理一樣，無學過咪唔明囉

佛陀就係講活在當下
不過係活得嚟唔執著你自身所有嘢
所以唔會係'隨心所欲'

執著隻game(無明)
啲果報就會跟住(唔理幾多世)
想冇果報，唔執著(破無明) 就得

咁岩既ching我都學過喎

大把人學過..

共業唔係指大家都做過衰嘢，時辰到就攬炒咩
關咩人地啲衰嘢報落自己度事

我都係上wiki學

輪迴入面，不論幾時，你都係同一個個體，
套戲好似有講過”日本兵就係李鳯儀，李鳯儀就係日本兵”
所以日本兵得既孽，日本兵個世還唔晒，下一世都要還。

好似星爺套濟公咁，個九世惡人就算今世最後向善自殺，下世都係做一隻豬，最後都要比人殺，以裹他人之腹，積德黎抵消之前既孽。

希望冇理解錯

細個好撚驚 而家免疫哂

本身樓主只係想嚇人 點知上面又可以做到認真討論

結論就係,你做 好/壞 事,結出既果係random

加慎入啦 我屌你老母臭閪

你都假設左世界係有”偶然”啦

有乜好淆啊，見到李鳳儀都預咗啦
垃圾00後咪學人上網啦

thx,你講得好易明

正一垃圾 唔願意承認錯誤 仲係到鳩噏

屌你鳩噏就係無言論自由 個腦係咪生係屎忽到

以為利申句就隨便可以鳩噏屈佛教

仲有班垃圾附和 正一港女性格 溫室小花 智障代表

好彩入嚟之前熄定wifi

咁點解你否定左因果關係？

因為你肚餓，所以食飯。
學你咁推返上去，點解你會肚餓？
因為你身體要補充養分，點解要補充？
因為你日常活動消耗左...

因果關係點睇都係成立既，姐係所有野都係必然發生。

你唔認同既係點解上世同下世會有因果關係，
你否定係係輪迴既觀念，而唔係應該因果關係囉

咁撚假都驚,返去睇書算吧啦,上咩網

我既觀點.. 日本兵會去殺人尼個行為 係張柏芝有份製造出黎 張柏芝可能係教導個日本兵既老師 或者係指揮既將軍.. 套戲已經講過好多次張柏芝上世唔係日本兵..劉德華睇到既係因果

其實佛學本身冇前世今生既概念

唔係講笑，當年我阿哥睇到呢一幕嗰時嚇到佢第二日屙唔到尿，之後去睇醫生，佢話係因為驚嚇過度，飲多啲水就無事

大家可能有小小誤解左劉德華個句 日本兵唔係李鳳儀 李鳳儀唔係日本兵
佢意思係指今世李鳳儀同佢上世（日本兵）係冇直接關係 即是李鳳儀根本唔會好似日本兵咁殺人 佢都冇呢段記憶 但基於因果 你要受返上一世造既業既果 所以李鳳儀就會被人斬頭死

再解釋一下佛祖同因果既關係 佛係印度既意思係覺悟者 即係佛已經參透左有六道輪迴 因果 呢啲系統既存在 佢唔係發明者 佛亦都不是神 神屬於六道內的善道 佛已脱離輪迴 成佛後不再經歷生死

仲有

回覆一下樓上幾位巴打 佛教之中有一句就係眾生皆平等 呢句唔係指人同人 或者人同動物之間 沒有不同 而係講緊每個人/靈魂 造幾多因 就會得幾多果 冇人會幸免 冇人會造壞事多而受少啲報應 每個人都係平等 所以回應返 冇可能自己冇做壞事 下世要受返 更冇可能做完壞事 有機會不用受報應 天網恢恢 疏而不漏

同埋巴打們 記得利申定係自己演繹 未必岩 唔係其他人對佛教既誤解只會越來越大 做成反效果

利申 有錯一齊討論 同埋套戲最尾 佛只著力佢每一刻造既因 呢句好有意思

肚餓同食飯並不是因果關係 未能用這比喻論證觀點

日本兵係上世張柏芝前世
但佛學聖義諦係冇我
所以日本兵唔係張柏芝
所以唔係因為張柏芝係日本兵
所以張柏芝要死
一切都緣起性空
學過下佛學不過學藝未精講到1999

唔係個意思係 上一世係日本兵,今世係張柏芝,兩個唔同人,唔同個體
唔係上世唔係日本兵囉

聽你個講法至少個人心理即刻平衡啲
上面嗰啲咩自己行惡可以報落其他人身上真係痴鬼線

其實youtube好多佛學野 我推薦去睇下淨空法師 好易明 都係教我地向善

錯！！！ 不要未分真假就下結論 你係到做成更多誤解

曲解佛學會有極大的惡報，希望你諗清楚先講。

佛學界youtuber
求其入去睇咗你為什麼不快樂？
都唔係咁易明 取捨嗰啲都get到
但係咩人人都是好人 一生中沒有遇到一個做壞事的人就唔係好明
咁點睇墨西哥毒販 做緊好事?

睇返樓上個舊登post 再對比返呢個post個討論風氣
真係差好遠

呢句真

一定要痾屎

全裸都睇曬啦，死人頭有咩好驚

原諒我不記得忘記

人人都係好人 可能係講緊你點睇一個人既角度

例如 有個人辱罵你 你都可以覺得佢係好
因為你可以覺得個個人係幫你消緊你上世或之前做既惡業 因為辱罵令你受苦

不過毒販就好似大隻佬套戲咁囉 下世做雞鴨

唔知....不過我知點解你開post我就要block左你

真係好大鑊，不過佢好似已經潛水

有冇咁撚廢

佛教 日本兵同李鳳儀係同一個五蘊連續體

唉 我睇完佢第2條片知道點解啦
啲思維係好離地 即係有條友如果殺咗佢 佢都會好感恩
因為個凶手係冒住落地獄受苦黎送佢早登極樂 所以會多謝佢

係呀 會有呢種睇法 可能會覺得好誇張 同埋正唔正確亦都冇人知 呢種睇法應該就係所謂既佛心 佢係係人地角度出發 並不是 我 做主角
可以睇返啲貼地啲 最主要係向善 同埋放下執著

佢個講法係雖然你受緊苦 但其實係幫緊辱罵你既人消業障 唔係消自己業障

點會所有嘢冇善惡之分？
好多事情要分善惡有幾難？

講話殺人要償命 咁成吉思漢嗰啲咪大獲 要死幾多次

應該唔係 辱罵人係造業障喎

係唔會唔關事既人幫人受惡報，一定係自己受自己種下既惡因。必須止惡揚善。

仲有唔好再解釋錯共業，唔係random
例如上世一條村村民捕捉池塘所有魚一條不留。
今世果條村村民投生為同一國家子民（因為共業而生，簡稱A國）
果啲魚全投生為另一國家子民（亦因為共業而生，簡稱B國）
最終A國被B國殺得一個不留，對應上世所有魚被人捕捉一條不淨。
呢啲共同而受既果報就係「共業」，唔係咩random

咁係你用人既角度去睇
人太過自大為所有野訂左套準則
對比起宇宙 人連塵都不如

岩 樓上個班人9up唔洗錢

見到大家每次討論呢一點都講到好深入
但其實......
寫呢部戲嘅韋家輝唔係佛教徒
亦唔係咩佛學專家
只係得閒會睇下佛經
再撈一啲宗教術語同概念去寫故仔嘅編劇
無證據證明佢對佛學了解好深（甚至可能有好多誤解都唔奇）
呢套戲入面啲因果觀
你當係佢滲雜咗少少佛學術語嘅奇幻世界觀去睇會好啲
李鳳儀同日本兵有因果關係
但套戲明言唔係前世今生
有人會用「無我」之類嘅佛學概念去解釋
但我覺得更加直接係......
韋家輝純粹扮高深先咁寫
佢自己唔想寫前世今生咁老套
先刻意加句「唔係前世今生」落去
（可能好多人唔會接受呢個講法，但我覺得反而比較接近現實）
記住《大隻佬》本身唔係佛學電影嚟
正如Matrix都混集咗唔少耶教符號同象徵
但佢本身唔係耶教電影嚟

第一幕係個罐

第二幕係孫果

第三幕係個頭

簡直係童年陰影

佛學唔係宗教
你當係一套理論，好似科學咁，本身係客觀，你唔可以話放火會燒死人，個火好無情
嗰啲乜渡人向善、地獄係後人宗教化加落去

其實望真d張相係見到條鏡

好高質

個同學爆句 高清拍攝既假人頭
即刻無曬氣氛

應該咁講 要視乎被罵者既反應
佢話只要承受住 唔嬲對方不特止 仲幫對方 咁就叫代眾生苦
咁罵你嗰個人久而久之就會覺悟 變相就成功幫佢消咗業障

可能你嗰時太細未明

用[無我]同[緣起性空]去解釋
最classic嘅佛學去解釋，根本萬物無一個主體存在，只係由其他因去構成
既然無本體，又點會有前世今生？
所以日本兵唔係李鳳儀，李鳳儀唔係日本兵
個日本兵殺咗人嘅因，又唔知點解影響李鳳儀
所以佢要死

菩薩畏因，眾生畏果。

不昧因果。

總之就專心做好事啦。

都有可能，覺得好無厘頭 本身以為真係show大隻，點知原來咁深奧

仆街標題黨 你而家睇返應該明多啲 如果無乜佛學知識 可以睇下分析 真係會學到野

睇comment笑到喊，成班講到似層層
利申 major Philo

講嚟聽下，想學嘢
我個解釋係大學聽professor講

笑撚死人

呢個邏輯香港人抵撚死
全部受緊苦嘅人都係應有此報

用下腦好嗎？

好多人求其擲啲似是疑非出嚟
就當佛學當係大智慧

啲內容就嚟衰過班耶撚

當大家傾到因果
就要講埋「撥無因果」

先利申 我係反耶撚
但如果話耶撚 成日兇鳩人
「唔信耶穌」就到落地獄
其實 「唔信因果」都係

唔信因果 係佛學嘅邪見
所以一班自稱學過下佛嘅
都死要撐 因果，甚至乎勉強去解釋咩叫因果

大家咁多頁可以睇到有好多唔同因果嘅見解
我相信有少少邏輯嘅人
都察覺到佢地前後矛盾

為咗迎合一句「電影對白」就話無前世今生，甚至拉埋「無我」嚟講
跟手又學人去解釋「因果」
卒之講咗一大堆廢話出嚟，自相矛盾

其實同反耶撚一樣
證上帝？不可能
證因果？亦都係不可能
諗住去學因果，拎解說，繼而有「大智慧」？

咪撚戇鳩啦
咪同耶撚一樣咁戇鳩囉

Btw我唔反對宗教。宗教係有作用，
導人向善/呃人去善
都只係一字之差

不過散播歪理就要制止
共勉之

咁你有咩見解先

因為佢地邏輯混亂囉
佢地嘅解說係幫世人添惡

士可殺不可肉

唯識學既解法係李鳳儀既阿賴耶識種子藏=日本兵既阿賴耶識種子藏。三世二重因果，上世作業種下既惡種下世在異時而熟而現行，順生受業。所以日本兵殺人，令自己既種子藏種惡種，下世成了李鳳儀當然要為種子藏既惡種負責，所以要死。所以大隻佬先會話咁樣係公平。

利申：佛教堂lecture 用呢個例子講唯識學

始終宗教，睇你信唔信咁解囉
樓上巴打既講法同我中學教佛差唔多，不過我中學個例子係咁：
商人污染地球整野賣錢，一般市民冇直接污染地球，不過有買野享樂，間接作業，到時環境有問題就一齊受，無分業報。咁都係算共業之一

我會覺得算係自圓其說，如果有人生活環保清貧點解又要受污染環境既惡果，點知原來佢受緊係另一個惡果黎，可能佢之前作過另外既惡，用呢個形式受返。

即係個苦因同苦果可以冇乜關連，不過我覺得去到尾都係勸人向善啫

利申：唔知樓主講咩戲，佛教中學學佛，有講錯請指正

網民邏輯混亂，不代表佛教邏輯混亂。

大隻佬只是一套娛樂電影，不是宗教紀錄片，無需逐句對白研究。

因果報應不能直接證明，唔通今日捐十萬蚊，星期一股市一開即刻賺番十萬？不能直接證明，但可以選擇相信。

屌凌晨三點入左黎⋯⋯

你上面嘅回覆係用一句兇佢 -惡報
無指出佢地嘅問題所在

有q用咩

同埋 呢度用字可以更準確
因果報應 係不能證明
唔係不能「直接」證明

另外
對自己所信，有懷疑先係真係學佛
「修」
唔係一味叫人「選擇相信」

即係任你UP,總之你有惡報就係你種的因
你今世無做衰野都係你上世做,反正你追究唔到,又查唔到
反正人在世,一定有做錯野嫁啦

幫你講清楚啲啦

A同B都因為環保問題有皮膚病
A係唔環保，要受返
B好很環保，但「佢」原來之前曾經燒過隻狗，而家就用皮膚病呢個形式去受返

而唔係「苦因同苦果可以無乜關連」
簡單而言
就係穿鑿附會囉
當然 我地去到最尾都可以選擇信定唔信

而點解咁多人係度問因果呢？
因為大家都係用迷信嘅心態去睇呢回事
覺得 劉德華睇到因果 好很神奇呀
電影劇情，拍得出嚟實有得解釋啦

先唔講套戲本身就鳩up
其實無人可以解釋
有條友跳出嚟解釋俾你聽
你可以當佢戇鳩啦
難道佢係劉德華，佢係了因咩

根本上面咁多個回覆全部都係鳩up
係全部
好奇有好奇嘅問
扮識嘅有扮識嘅up

更加引證佛門一句
菩薩畏因，眾生畏果

大家都執著係個果度
執著去解釋個果

你都係9UP遮
自以為高人咩

由你問我有咩見解
我就無應過你啦
傻西瓜

次次都有班人講到好高深
一尾捉住一句“唔係前世今生”就無限放大

導演咪有講，只係屌緊前世今生個觀念好on9, 如果有前世今生 下世要還，咁兩個人冇記憶 成長完全唔同 還黎有乜意思，劉華就係因為條女死 覺得個觀念好on9，所以佢開始唔信有前世今生 拋開觀念唔再做和尚

根本就係一班睇戲
睇到鑽牛角尖嘅人鳩吹

所以?
你唔敢應囉,唔知你憑咩否定哂全個POST D巴打囉
我覺得你先9UP
ON9仔,當自己睇通哂咁

應你乜柒
你當我係佛陀定唐三藏
定係以為自己係了因/孫果？

你就係做緊班耶撚嘅行為
你大可以可以繼續
等大家笑下

一味求諸人，九唔撚搭八
弱智就死開啦
問問問
諗住問到個真理出嚟呀？

當你傻仔炸
你自己答唔到,又要去否定哂人
真係高招,無撚敵
見你打字懶係野咁,笑撚死人

屌你老母呀

弱智就認啦
問我有乜見解？

上面講撚咗啦
係咪唔識字呀
理解能力差就認啦
我即管當可憐弱智文盲幫你一次
（你再睇唔明就縮返入你老母度啦）：

因果不可證
解釋因果嘅都係鳩up
宗教導人向善
用惡報嚟兇人，同耶撚無分別
你同啲低智耶撚無分別

見解呀柒頭

9UP,講左等於冇講
見解左D咩?
是否弱智

見你打一堆野,嬲嬲豬咁
真係好笑
冇人睇囉

死返出去啦
你一句有point嘅野都未講過
一味問號問號 ？？？
弱智講少句 或者出返去啦
唔駛俾大家知嫁

幫你簡單D講你個見解啦
證明唔到,點解釋都係9UP

係人都知啦,ON撚9
你對咩證明唔到的野都可以用呢句話
所有宗教個理論你都可以掉呢句出黎

高人

你自我FF到咩地步
竟然以為自己嘅弱智行為可以激嬲到人

到底有幾戇鳩先會有呢種想法
無興趣同你小學雞式互罵
有point嘅放低

你鳩up咁耐
一句有意思嘅句子都無

唔好理佢啦
咁人地個宗教係咁解，解釋你聽當學多樣野
有乜好屌啫

總好過有班人抽水話「佛陀俾既考驗」
唔識扮識好好多啦

每次睇完都好失落

你現實應該係果種長遍大論又冇人理的毒撚
質疑下就惱羞成怒

有人話解釋都係9UP丫麻

見到關於大隻佬嘅post
就一定會有呢張19圖
已經有曬心理準備諗住入嚟block9人
點知竟然係樓豬

btw 認真答 係因為共業 善惡因果就是一個大熔爐咁

俾個戇鳩仔扯開晒
大家係度問點解 係唔會有答案
（但過程係有得著嘅.....可能）

啲鳩up亂嚟勉強解釋俾你地聽嘅
亦都無謂咁認真看待
講到最尾只有一句萬能key可以答你
欲知前世因，今生受者是；欲知來世果，今生作者是。

當你信咗/接受咗
就會當下行善
就係咁簡單

根本無必要去解釋「套戲嘅因果」
重申多次 套劇本身就係鳩up
跟套戲嘅內容/對白 再去解釋
根本就係錯上加錯